<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Octopress | Noconode]]></title>
  <link href="http://MarcelReig.github.io/blog/categories/octopress/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://MarcelReig.github.io/"/>
  <updated>2014-02-27T20:48:02+01:00</updated>
  <id>http://MarcelReig.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Marcel Reig]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Octopress en Mac OS X Maveriks]]></title>
    <link href="http://MarcelReig.github.io/blog/2014/01/27/instala-octopress-en-mac-os-x-maveriks/"/>
    <updated>2014-01-27T18:18:05+01:00</updated>
    <id>http://MarcelReig.github.io/blog/2014/01/27/instala-octopress-en-mac-os-x-maveriks</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>En el post anterior hice una introducción general a Octopress, en este voy a centrarme en crear el hambiente de trabajo adecuado para utilizar Octopress en Mac OS X.</p>

<!-- more -->


<h2>Instalando las Command Line Tools de Xcode</h2>

<p><img class="left" src="/images/xcode.png" width="100"></p>

<p>Descárgate <a href="https://itunes.apple.com/us/app/xcode/id497799835">Xcode de la App Store.</a>
Una vez tengas instalado Xcode, ves a las preferencias, icono Downloads y haz click en el botón Install de las Command Line Tools.</p>

<br>


<br>


<h2>Instalando Homebrew</h2>

<p><img class="left" src="/images/homebrew.png" width="100"></p>

<p>Para instalar cosas en Mac te recomiendo utilizar <a href="http://brew.sh/index_es.html">Homebrew</a>.<br>
Homebrew es un manejador de paquetes hecho en Ruby para Mac OS X.<br>
Resulta muy útil para instalar todo lo que no viene de serie en tu mac.<br>
Para instalar Homebrew primero necesitas tener las Xcode Command Line Tools, si no Homebrew te dará un herror.<br>
Abre la terminal y pega este código para instalar Homebrew:
<code>
$ ruby -e "$(curl -fsSL https://raw.github.com/Homebrew/homebrew/go/install)"
</code>
Para comprovar que hemos hecho la instalación correctamente ejecuta este comando:
<code>
$ brew doctor
</code>
Si lo prefieres sigue la <a href="https://github.com/Homebrew/homebrew/wiki/Installation">guía de oficial de Homebrew.</a></p>

<h2>Instalando Git</h2>

<p><img class="left" src="/images/git.png" width="100"></p>

<p>Si todavía no tienes Git instalado puedes hacerlo desde su <a href="http://git-scm.com/downloads">sitio oficial.</a><br>
O mucho mejor utiliza Homebrew.</p>

<p>Para instalar Git con Homebrew abre la terminal e introduce:
<code>
$ brew install git
</code>
Para mantener tu versión de Git actualizada con Homebrew utiliza este comando:
<code>
$ brew update git
</code></p>

<h2>Instalando Ruby</h2>

<p><img class="left" src="/images/ruby.png" width="100"></p>

<p>Octopress necesita que tengas como mínimo la versión 1.9.3, de Ruby instalada en tu máquina.<br>
En Mac OS X Mavericks ya tienes pre-instalada la versión 2.0.0p247 de Ruby, pero es mejor no tocar la versión del sistema y utilizar <a href="http://rvm.io/">RVM</a> o <a href="https://github.com/sstephenson/rbenv">rbenv</a> para gestionar las distintas versiones de Ruby que puedas necesitar.</p>

<p>He probado las dos opciones y <em>rbenv</em> me gusta más, en cualquier caso lo dejo a vuestra elección.
Si quieres utilizar <em>RVM</em> te puede interesar esta guía de <a href="http://railsapps.github.io/installrubyonrails-mac.html">RailsApps</a>.</p>

<p>Para instalar <em>rbenv</em> con <em>Homebrew</em> abre la terminal e introduce estos comandos:
<code>
$ brew update #Actualiza Homebrew
$ brew install rbenv #Instala rbenv
$ brew install ruby-build #Instala ruby-build
</code>
Para poder hacer uso de rbenv-install necesitas instalar <a href="https://github.com/sstephenson/ruby-build">ruby-build</a> como un pluguin para rbenv.</p>

<br>


<h2>Instalando Pow!!</h2>

<p><img class="left" src="/images/pow.png" width="100"></p>

<p>Utilizar la opción <code>rake preview</code> que viene por defecto en Octopress, esta bién, pero si eres usuario de Mac y utilizas <a href="http://pow.cx/">POW</a> puedes previsualizar tu Octopress en local de esta forma:
<code>
cd ~/.pow
ln -s /path/to/octopress octopress
cd -
</code>
Ahora puedes abrir tu blog con POW, simplemente utiliza el comando <code>rake watch</code> y abre <code><a href="http://octopress.dev">http://octopress.dev</a></code> nada más.</p>

<br>


<p><strong><em>Enlaces útiles:</em></strong></p>

<ul>
<li><a href="http://robots.thoughtbot.com/psa-do-not-use-system-ruby">ROBOTS</a> <em>Por que no usar la versión de ruby del sistema.</em></li>
<li><a href="http://robots.thoughtbot.com/using-rbenv-to-manage-rubies-and-gems">ROBOTS</a> <em>Instalación detallada de rbenv.</em></li>
<li><a href="http://railsapps.github.io/installrubyonrails-mac.html">RailsApps Project</a> <em>Instalación detallada de RVM.</em></li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Primeros pasos con Octopress]]></title>
    <link href="http://MarcelReig.github.io/blog/2014/01/24/primeros-pasos-con-octopress/"/>
    <updated>2014-01-24T19:53:52+01:00</updated>
    <id>http://MarcelReig.github.io/blog/2014/01/24/primeros-pasos-con-octopress</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Este es mi primer post en Octopress, haré una pequeña introducción de este sistema de Blogging e intentaré hacer una pequeña guía de instalación.</p>

<!-- more -->


<p>Hasta ahora he utilizado Wordpress para correr mi blog y todavía lo utilizo como cms, pero para escribir mis propios posts, Octopress me parece la opción ideal, sigue leyendo para conocer las razones.</p>

<h2>Que es Jekyll? <br></h2>

<p><img class="left" src="/images/jekyll.jpg" width="200">
Jekyll es una sistema para crear sitios web estáticos creado en Ruby.</p>

<br>


<br>


<br>


<h2>Que es Octopress? <br></h2>

<p><img class="left" src="/images/octopress-logo.png" width="200">
Octopress es un framework basado en Jekyll, aportando algunas mejoras y facilitando un poco las cosas, parece una buena opción para empezar.</p>

<br>


<br>


<br>


<br>


<h2>Que lleva Octopress recien sacado de la caja?</h2>

<ul>
<li>Una plantilla semántica HTML5.</li>
<li>Un layout responsive preparado para móviles.</li>
<li>Soporte para Twitter, Google Plus One, Disqus Coments, Pinboard, Delicious y Google Analytics.</li>
<li>Una fácil estrategia para alojar tu web con Github Pages o Rsync.</li>
<li>Soporte para POW.</li>
<li>Compass y Sass.</li>
<li>Resaltado de sintaxis Solarized.</li>
<li>Un montón de pluguins interesantes listos para usar.</li>
</ul>


<h2>Ventajas frente a Wordpress como sistema de blogging: <br></h2>

<ul>
<li>No necesitas base de datos.</li>
<li>No necesitas un servidor local tipo MAMP para hacer pruebas.</li>
<li>Utiliza Markdown, lo que hace que escribir sea muy cómodo.</li>
<li>Github te permite alojar tu blog Jekyll u Octopress grátis en sus servidores.</li>
<li>Hace uso de Git, lo que viene muy bien para acostumbrarse a este sistema de control de versiones.</li>
<li>Hace uso de la terminal, lo que te obliga a utilizar los comandos básicos de la Shell de Unix.(Ni idea de como funciona todo esto en Windows).</li>
<li>Te permite escribir tus post en local, aunque no tengas conexión a internet y subirlos posteriormente cuando estén listos.</li>
</ul>


<p><strong>Octopress</strong> se autodescribe como un framework para hackers, de acuerdo tal vez estén exajerando un poco, no es necesario ser un hacker para utilizarlo, pero no es un mal principio :)<br>
Estas son algunas de las tecnologías con las que vas a trastear si decides darle caña al blogging como un hacker:</p>

<ul>
<li><strong>Ruby</strong>. No necesitas saber Ruby pero si necesitas tenerlo instalado en tu máquina.</li>
<li><strong>RVM</strong> o <strong>rbenv</strong>. Son herramientas muy útiles para manejar distintas versiones de Ruby.</li>
<li><strong>Git</strong> Quien no ha oido hablar de Git a estas alturas?</li>
<li><strong>Github pages</strong> o <strong>Heroku</strong>. Opciones de alojamiento gratuitas para todos!</li>
<li><strong>ssh keys</strong>. Donde me deje las llaves?</li>
<li><strong>Markdown</strong> Para escribir tus post cómodamente.</li>
<li><strong>Terminal</strong> Si, ya empiezo a sentirme como un Hacker.</li>
</ul>


<h2>Lo que necesitas antes de empezar</h2>

<ol>
<li><a href="http://git-scm.com/downloads">Instala Git</a></li>
<li>Instala Ruby 1.9.3 o mayor usando <a href="https://github.com/sstephenson/rbenv">rbenv</a> o <a href="http://rvm.io/">RVM.</a></li>
</ol>


<p>Comprueba tu versión de Ruby con <code>ruby &mdash;version</code> si no tienes por lo menos la 1.9.3 revisa tu instalación de rbenv o RVM.</p>

<p>Descárgate Octopress.</p>

<p><code>
git clone git://github.com/imathis/octopress.git octopress
cd octopress
</code>
Instala las dependencias.</p>

<p><code>
gem install bundler
rbenv rehash    # Si utilizas rbenv, utiliza está opción
bundle install
</code></p>

<p>Instala el theme por defecto de Octopress.</p>

<p><code>
rake install
</code></p>

<h2>Desplegando tu blog</h2>

<p>Hay varias formas de desplegar tu blog fácilmente en Octopress:</p>

<ol>
<li>Github Pages</li>
<li>Heroku</li>
<li>Rsync</li>
</ol>


<p>Mi elección ha sido utilizar <strong>Github Pages</strong>, si prefieres otra, <a href="http://octopress.org/docs/deploying/">visita el sitio oficial.</a></p>

<p>Con Github Pages de nuevo tienes dos opciones, utilizar páginas Github de usuario/organizaciones o utilizar páginas Github de proyecto (hg-pages).</p>

<p>En mi caso he utilizado <em>páginas de usuario/organizaciones</em> y esta es la opción de la que voy a hablar.</p>

<p>Crea un <a href="https://github.com/new">nuevo repositorio de Github</a> y nombra el repositorio con el formato: <code>username.github.io</code> donde <code>username</code> es tu nombre de usuario de GitHub o el nombre de organización, esto es importante si le pones cualquier otro nombre no funcionará.</p>

<p>Github Pages para usuarios/organizaciones utiliza la rama master como el directorio público en el servidor web, sirviendo tus páginas en la url: <code><a href="http://username.github.io">http://username.github.io</a></code><br>
Vas a trabajar en la rama source para después commitear el contenido generado en la rama master.<br> Octopress tiene una configuración que te ayuda con todo esto, para decirle a Octopress que quieres utilizar GitHub pages, abre la terminal e introduce este comando:
<code>
rake setup_github_pages
</code>
La tarea rake te preguntará por la URL de tu repositorio de Github. Copia la url SSH o HTTPS de tu recién creado repositorio, que será algo así: <code>git@github.com:username/username.github.io.git</code> y pegaló como respuesta.</p>

<p>Ahora introduce estos dos comandos:
<code>
rake generate
rake deploy
</code>
Esto generará tu blog.
No te olvides de commitear el código de tu blog.
<code>
git add .
git commit -m 'tu mensaje'
git push origin source
</code>
No desesperes, el deploy se toma su tiempo dale unos 10 min. después de esto deberias de poder ver tu sitio en la url <code><a href="http://tunombredeusuario.github.io">http://tunombredeusuario.github.io</a></code></p>

<p>Para más información <a href="http://octopress.org/docs/deploying/github/">leer la documentación oficial.</a></p>

<p>Eso es todo amigos, espero haber aclarado algo y que pronto estéis blogueando como hackers!<br></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
